[
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre oficial de la sede principal de la Universidad Católica Boliviana?",
    "opciones": [
      "Gobierno Nacional",
      "Pública",
      "Universidad Católica Boliviana San Pablo",
      "Contaduría"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Universidad Católica Boliviana San Pablo",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿En qué ciudad se encuentra la sede principal de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Juan Pérez",
      "Pública",
      "La Paz",
      "Centro de Cultura Popular"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La Paz",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué entidad fundó la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "El conocimiento es poder",
      "Conferencia Episcopal Boliviana",
      "Biblioteca Nacional",
      "Universidad Mayor de San Andrés"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Conferencia Episcopal Boliviana",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿En qué año se fundó la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "1966",
      "Biblioteca Nacional",
      "Contaduría",
      "Centro de Lenguas"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "1966",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el lema de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "UMSA",
      "Préstamo de bicicletas",
      "Juan Pérez",
      "La verdad os hará libres"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La verdad os hará libres",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es la misión de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Formar atletas profesionales",
      "Formar profesionales con excelencia académica y compromiso ético cristiano",
      "1980",
      "Av. Arce"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Formar profesionales con excelencia académica y compromiso ético cristiano",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué facultad ofrece la carrera de Ingeniería de Sistemas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Av. Arce",
      "Facultad de Ciencias Exactas e Ingeniería",
      "Contaduría",
      "Java"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Facultad de Ciencias Exactas e Ingeniería",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué unidad organiza actividades culturales y deportivas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Pública",
      "Formar atletas profesionales",
      "Centro de Lenguas",
      "Bienestar Estudiantil"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Bienestar Estudiantil",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué carrera se encuentra en la Facultad de Ciencias Sociales y Humanas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Santa Cruz",
      "Centro de Cultura Popular",
      "Psicología",
      "Actividades deportivas únicamente"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Psicología",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre del rector actual de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Centro de Idiomas",
      "Marco Antonio Fernández Calderón",
      "Contaduría",
      "Formar atletas profesionales"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Marco Antonio Fernández Calderón",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Dónde se encuentra ubicada la entrada principal del campus de la UCB San Pablo en La Paz?",
    "opciones": [
      "Actividades deportivas únicamente",
      "Juan Pérez",
      "Centro de Idiomas",
      "Av. 14 de Septiembre, Calacoto"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Av. 14 de Septiembre, Calacoto",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué servicio ofrece la Biblioteca Central de la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Java",
      "Préstamo de libros y acceso a bases de datos académicas",
      "Simposio de Verano",
      "El conocimiento es poder"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Préstamo de libros y acceso a bases de datos académicas",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué unidad apoya el emprendimiento estudiantil en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Contaduría",
      "Centro de Innovación y Emprendimiento",
      "Pública",
      "Java"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Centro de Innovación y Emprendimiento",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué instituto de la UCB San Pablo se especializa en estudios sociales y económicos?",
    "opciones": [
      "Simposio de Verano",
      "Universidad Mayor de San Andrés",
      "Av. Arce",
      "Instituto de Investigaciones Socio-Económicas (IISEC)"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Instituto de Investigaciones Socio-Económicas (IISEC)",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué centro de la UCB San Pablo apoya la investigación en ética cristiana?",
    "opciones": [
      "UMSA",
      "Contaduría",
      "Santa Cruz",
      "Centro de Reflexión Teológica (CRT)"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Centro de Reflexión Teológica (CRT)",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué evento académico se realiza anualmente con participación estudiantil en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Facultad de Medicina",
      "La Semana de la Ciencia y la Tecnología",
      "Santa Cruz",
      "Centro de Idiomas"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La Semana de la Ciencia y la Tecnología",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es la abreviatura oficial de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Java",
      "Facultad de Medicina",
      "UCB",
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "UCB",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué tipo de universidad es la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Privada",
      "Centro de Lenguas",
      "Pública",
      "UMSA"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Privada",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué lenguaje de programación se enseña en los primeros semestres de Ingeniería de Sistemas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "1980",
      "Actividades deportivas únicamente",
      "Python",
      "Centro de Cultura Popular"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Python",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué servicio ofrece el Departamento de Pastoral Universitaria en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Santa Cruz",
      "Formar atletas profesionales",
      "Préstamo de bicicletas",
      "Actividades de formación espiritual y voluntariado"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Actividades de formación espiritual y voluntariado",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre oficial de la sede principal de la Universidad Católica Boliviana?",
    "opciones": [
      "Gobierno Nacional",
      "Formar atletas profesionales",
      "Universidad Católica Boliviana San Pablo",
      "Centro de Lenguas"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Universidad Católica Boliviana San Pablo",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿En qué ciudad se encuentra la sede principal de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "El conocimiento es poder",
      "La Paz",
      "Pública",
      "Biblioteca Nacional"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La Paz",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué entidad fundó la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Facultad de Medicina",
      "Conferencia Episcopal Boliviana",
      "Préstamo de bicicletas",
      "Biblioteca Nacional"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Conferencia Episcopal Boliviana",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿En qué año se fundó la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Facultad de Medicina",
      "Pública",
      "Santa Cruz",
      "1966"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "1966",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el lema de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Actividades deportivas únicamente",
      "La verdad os hará libres",
      "Av. Arce",
      "Santa Cruz"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La verdad os hará libres",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es la misión de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Centro de Idiomas",
      "Centro de Lenguas",
      "Av. Arce",
      "Formar profesionales con excelencia académica y compromiso ético cristiano"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Formar profesionales con excelencia académica y compromiso ético cristiano",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué facultad ofrece la carrera de Ingeniería de Sistemas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Centro de Idiomas",
      "Facultad de Ciencias Exactas e Ingeniería",
      "Biblioteca Nacional",
      "UMSA"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Facultad de Ciencias Exactas e Ingeniería",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué unidad organiza actividades culturales y deportivas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Bienestar Estudiantil",
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)",
      "Simposio de Verano",
      "Contaduría"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Bienestar Estudiantil",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué carrera se encuentra en la Facultad de Ciencias Sociales y Humanas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Préstamo de bicicletas",
      "Centro de Cultura Popular",
      "Psicología",
      "Formar atletas profesionales"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Psicología",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre del rector actual de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Av. Arce",
      "Marco Antonio Fernández Calderón",
      "El conocimiento es poder",
      "Simposio de Verano"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Marco Antonio Fernández Calderón",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Dónde se encuentra ubicada la entrada principal del campus de la UCB San Pablo en La Paz?",
    "opciones": [
      "Juan Pérez",
      "Pública",
      "Av. 14 de Septiembre, Calacoto",
      "Formar atletas profesionales"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Av. 14 de Septiembre, Calacoto",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué servicio ofrece la Biblioteca Central de la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Contaduría",
      "Préstamo de bicicletas",
      "Centro de Cultura Popular",
      "Préstamo de libros y acceso a bases de datos académicas"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Préstamo de libros y acceso a bases de datos académicas",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué unidad apoya el emprendimiento estudiantil en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Centro de Innovación y Emprendimiento",
      "Biblioteca Nacional",
      "Centro de Idiomas",
      "Santa Cruz"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Centro de Innovación y Emprendimiento",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué instituto de la UCB San Pablo se especializa en estudios sociales y económicos?",
    "opciones": [
      "Centro de Cultura Popular",
      "Universidad Mayor de San Andrés",
      "Instituto de Investigaciones Socio-Económicas (IISEC)",
      "Actividades deportivas únicamente"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Instituto de Investigaciones Socio-Económicas (IISEC)",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué centro de la UCB San Pablo apoya la investigación en ética cristiana?",
    "opciones": [
      "Pública",
      "Facultad de Medicina",
      "Centro de Reflexión Teológica (CRT)",
      "Java"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Centro de Reflexión Teológica (CRT)",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué evento académico se realiza anualmente con participación estudiantil en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "La Semana de la Ciencia y la Tecnología",
      "1980",
      "Av. Arce",
      "UMSA"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La Semana de la Ciencia y la Tecnología",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es la abreviatura oficial de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "UCB",
      "UMSA",
      "Av. Arce",
      "Centro de Lenguas"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "UCB",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué tipo de universidad es la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Préstamo de bicicletas",
      "Privada",
      "Facultad de Medicina",
      "El conocimiento es poder"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Privada",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué lenguaje de programación se enseña en los primeros semestres de Ingeniería de Sistemas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Contaduría",
      "Python",
      "Centro de Cultura Popular",
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Python",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué servicio ofrece el Departamento de Pastoral Universitaria en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Facultad de Medicina",
      "Actividades de formación espiritual y voluntariado",
      "Pública",
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Actividades de formación espiritual y voluntariado",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre oficial de la sede principal de la Universidad Católica Boliviana?",
    "opciones": [
      "Biblioteca Nacional",
      "Formar atletas profesionales",
      "Java",
      "Universidad Católica Boliviana San Pablo"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Universidad Católica Boliviana San Pablo",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿En qué ciudad se encuentra la sede principal de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Contaduría",
      "La Paz",
      "El conocimiento es poder",
      "Formar atletas profesionales"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La Paz",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué entidad fundó la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Pública",
      "Conferencia Episcopal Boliviana",
      "Juan Pérez",
      "Simposio de Verano"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Conferencia Episcopal Boliviana",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿En qué año se fundó la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Av. Arce",
      "El conocimiento es poder",
      "1966",
      "Centro de Lenguas"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "1966",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el lema de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Contaduría",
      "Centro de Idiomas",
      "La verdad os hará libres",
      "Formar atletas profesionales"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La verdad os hará libres",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es la misión de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Biblioteca Nacional",
      "Formar profesionales con excelencia académica y compromiso ético cristiano",
      "Universidad Mayor de San Andrés",
      "UMSA"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Formar profesionales con excelencia académica y compromiso ético cristiano",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué facultad ofrece la carrera de Ingeniería de Sistemas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Facultad de Ciencias Exactas e Ingeniería",
      "Biblioteca Nacional",
      "Universidad Mayor de San Andrés",
      "1980"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Facultad de Ciencias Exactas e Ingeniería",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué unidad organiza actividades culturales y deportivas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Simposio de Verano",
      "UMSA",
      "Bienestar Estudiantil",
      "Centro de Cultura Popular"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Bienestar Estudiantil",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué carrera se encuentra en la Facultad de Ciencias Sociales y Humanas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Psicología",
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)",
      "Universidad Mayor de San Andrés",
      "UMSA"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Psicología",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre del rector actual de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Centro de Idiomas",
      "Marco Antonio Fernández Calderón",
      "Formar atletas profesionales",
      "Universidad Mayor de San Andrés"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Marco Antonio Fernández Calderón",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Dónde se encuentra ubicada la entrada principal del campus de la UCB San Pablo en La Paz?",
    "opciones": [
      "Universidad Mayor de San Andrés",
      "Centro de Cultura Popular",
      "Av. 14 de Septiembre, Calacoto",
      "Simposio de Verano"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Av. 14 de Septiembre, Calacoto",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué servicio ofrece la Biblioteca Central de la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Préstamo de libros y acceso a bases de datos académicas",
      "Formar atletas profesionales",
      "Java",
      "Centro de Lenguas"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Préstamo de libros y acceso a bases de datos académicas",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué unidad apoya el emprendimiento estudiantil en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Centro de Lenguas",
      "Actividades deportivas únicamente",
      "Centro de Innovación y Emprendimiento",
      "Facultad de Medicina"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Centro de Innovación y Emprendimiento",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué instituto de la UCB San Pablo se especializa en estudios sociales y económicos?",
    "opciones": [
      "UMSA",
      "Centro de Idiomas",
      "El conocimiento es poder",
      "Instituto de Investigaciones Socio-Económicas (IISEC)"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Instituto de Investigaciones Socio-Económicas (IISEC)",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué centro de la UCB San Pablo apoya la investigación en ética cristiana?",
    "opciones": [
      "Centro de Reflexión Teológica (CRT)",
      "Java",
      "Santa Cruz",
      "Centro de Lenguas"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Centro de Reflexión Teológica (CRT)",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué evento académico se realiza anualmente con participación estudiantil en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Centro de Lenguas",
      "El conocimiento es poder",
      "Biblioteca Nacional",
      "La Semana de la Ciencia y la Tecnología"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La Semana de la Ciencia y la Tecnología",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es la abreviatura oficial de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Simposio de Verano",
      "UCB",
      "Préstamo de bicicletas",
      "Contaduría"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "UCB",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué tipo de universidad es la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)",
      "Centro de Lenguas",
      "1980",
      "Privada"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Privada",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué lenguaje de programación se enseña en los primeros semestres de Ingeniería de Sistemas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Universidad Mayor de San Andrés",
      "Facultad de Medicina",
      "UMSA",
      "Python"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Python",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué servicio ofrece el Departamento de Pastoral Universitaria en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Santa Cruz",
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)",
      "Gobierno Nacional",
      "Actividades de formación espiritual y voluntariado"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Actividades de formación espiritual y voluntariado",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre oficial de la sede principal de la Universidad Católica Boliviana?",
    "opciones": [
      "Contaduría",
      "Universidad Mayor de San Andrés",
      "Universidad Católica Boliviana San Pablo",
      "Av. Arce"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Universidad Católica Boliviana San Pablo",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿En qué ciudad se encuentra la sede principal de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Santa Cruz",
      "1980",
      "La Paz",
      "El conocimiento es poder"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La Paz",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué entidad fundó la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "UMSA",
      "Simposio de Verano",
      "Actividades deportivas únicamente",
      "Conferencia Episcopal Boliviana"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Conferencia Episcopal Boliviana",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿En qué año se fundó la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Universidad Mayor de San Andrés",
      "Actividades deportivas únicamente",
      "1966",
      "1980"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "1966",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el lema de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Santa Cruz",
      "La verdad os hará libres",
      "Préstamo de bicicletas",
      "Centro de Cultura Popular"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La verdad os hará libres",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es la misión de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Centro de Idiomas",
      "Formar profesionales con excelencia académica y compromiso ético cristiano",
      "Préstamo de bicicletas",
      "Centro de Cultura Popular"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Formar profesionales con excelencia académica y compromiso ético cristiano",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué facultad ofrece la carrera de Ingeniería de Sistemas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Centro de Cultura Popular",
      "Préstamo de bicicletas",
      "Facultad de Ciencias Exactas e Ingeniería",
      "Av. Arce"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Facultad de Ciencias Exactas e Ingeniería",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué unidad organiza actividades culturales y deportivas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Av. Arce",
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)",
      "Juan Pérez",
      "Bienestar Estudiantil"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Bienestar Estudiantil",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué carrera se encuentra en la Facultad de Ciencias Sociales y Humanas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "1980",
      "Psicología",
      "El conocimiento es poder",
      "Simposio de Verano"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Psicología",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre del rector actual de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Centro de Lenguas",
      "1980",
      "Marco Antonio Fernández Calderón",
      "El conocimiento es poder"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Marco Antonio Fernández Calderón",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Dónde se encuentra ubicada la entrada principal del campus de la UCB San Pablo en La Paz?",
    "opciones": [
      "Pública",
      "Universidad Mayor de San Andrés",
      "Av. 14 de Septiembre, Calacoto",
      "Actividades deportivas únicamente"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Av. 14 de Septiembre, Calacoto",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué servicio ofrece la Biblioteca Central de la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Centro de Idiomas",
      "Pública",
      "UMSA",
      "Préstamo de libros y acceso a bases de datos académicas"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Préstamo de libros y acceso a bases de datos académicas",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué unidad apoya el emprendimiento estudiantil en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Facultad de Medicina",
      "1980",
      "Centro de Innovación y Emprendimiento",
      "Pública"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Centro de Innovación y Emprendimiento",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué instituto de la UCB San Pablo se especializa en estudios sociales y económicos?",
    "opciones": [
      "1980",
      "Instituto de Investigaciones Socio-Económicas (IISEC)",
      "Juan Pérez",
      "Facultad de Medicina"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Instituto de Investigaciones Socio-Económicas (IISEC)",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué centro de la UCB San Pablo apoya la investigación en ética cristiana?",
    "opciones": [
      "Centro de Reflexión Teológica (CRT)",
      "Santa Cruz",
      "El conocimiento es poder",
      "Centro de Lenguas"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Centro de Reflexión Teológica (CRT)",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué evento académico se realiza anualmente con participación estudiantil en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "La Semana de la Ciencia y la Tecnología",
      "UMSA",
      "Pública",
      "Contaduría"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La Semana de la Ciencia y la Tecnología",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es la abreviatura oficial de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "1980",
      "Centro de Idiomas",
      "UCB",
      "Facultad de Medicina"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "UCB",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué tipo de universidad es la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Privada",
      "Biblioteca Nacional",
      "Av. Arce",
      "UMSA"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Privada",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué lenguaje de programación se enseña en los primeros semestres de Ingeniería de Sistemas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Préstamo de bicicletas",
      "Python",
      "Centro de Lenguas",
      "Formar atletas profesionales"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Python",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué servicio ofrece el Departamento de Pastoral Universitaria en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "UMSA",
      "Actividades de formación espiritual y voluntariado",
      "1980",
      "Universidad Mayor de San Andrés"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Actividades de formación espiritual y voluntariado",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre oficial de la sede principal de la Universidad Católica Boliviana?",
    "opciones": [
      "Centro de Lenguas",
      "Universidad Católica Boliviana San Pablo",
      "Pública",
      "Contaduría"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Universidad Católica Boliviana San Pablo",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿En qué ciudad se encuentra la sede principal de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Java",
      "1980",
      "La Paz",
      "Centro de Cultura Popular"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La Paz",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué entidad fundó la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Contaduría",
      "Java",
      "Conferencia Episcopal Boliviana",
      "Centro de Lenguas"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Conferencia Episcopal Boliviana",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿En qué año se fundó la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Contaduría",
      "Universidad Mayor de San Andrés",
      "Santa Cruz",
      "1966"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "1966",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el lema de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Gobierno Nacional",
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)",
      "La verdad os hará libres",
      "Centro de Cultura Popular"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La verdad os hará libres",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es la misión de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Java",
      "Formar profesionales con excelencia académica y compromiso ético cristiano",
      "Préstamo de bicicletas",
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Formar profesionales con excelencia académica y compromiso ético cristiano",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué facultad ofrece la carrera de Ingeniería de Sistemas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Juan Pérez",
      "Java",
      "Facultad de Ciencias Exactas e Ingeniería",
      "El conocimiento es poder"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Facultad de Ciencias Exactas e Ingeniería",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué unidad organiza actividades culturales y deportivas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Facultad de Medicina",
      "Centro de Idiomas",
      "Bienestar Estudiantil",
      "Préstamo de bicicletas"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Bienestar Estudiantil",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué carrera se encuentra en la Facultad de Ciencias Sociales y Humanas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Gobierno Nacional",
      "Simposio de Verano",
      "Psicología",
      "Java"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Psicología",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es el nombre del rector actual de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Marco Antonio Fernández Calderón",
      "Av. Arce",
      "Actividades deportivas únicamente",
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Marco Antonio Fernández Calderón",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Dónde se encuentra ubicada la entrada principal del campus de la UCB San Pablo en La Paz?",
    "opciones": [
      "Santa Cruz",
      "Facultad de Medicina",
      "Av. 14 de Septiembre, Calacoto",
      "Actividades deportivas únicamente"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Av. 14 de Septiembre, Calacoto",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué servicio ofrece la Biblioteca Central de la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Formar atletas profesionales",
      "Préstamo de libros y acceso a bases de datos académicas",
      "Biblioteca Nacional",
      "Simposio de Verano"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Préstamo de libros y acceso a bases de datos académicas",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué unidad apoya el emprendimiento estudiantil en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Préstamo de bicicletas",
      "Facultad de Medicina",
      "Centro de Innovación y Emprendimiento",
      "Santa Cruz"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Centro de Innovación y Emprendimiento",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué instituto de la UCB San Pablo se especializa en estudios sociales y económicos?",
    "opciones": [
      "Centro de Lenguas",
      "Préstamo de bicicletas",
      "Instituto de Investigaciones Socio-Económicas (IISEC)",
      "UMSA"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Instituto de Investigaciones Socio-Económicas (IISEC)",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué centro de la UCB San Pablo apoya la investigación en ética cristiana?",
    "opciones": [
      "Santa Cruz",
      "Centro de Reflexión Teológica (CRT)",
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)",
      "Universidad Mayor de San Andrés"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Centro de Reflexión Teológica (CRT)",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué evento académico se realiza anualmente con participación estudiantil en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "La Semana de la Ciencia y la Tecnología",
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)",
      "Juan Pérez",
      "Préstamo de bicicletas"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "La Semana de la Ciencia y la Tecnología",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Cuál es la abreviatura oficial de la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Centro de Idiomas",
      "Universidad Mayor de San Andrés",
      "Actividades deportivas únicamente",
      "UCB"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "UCB",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué tipo de universidad es la Universidad Católica Boliviana San Pablo?",
    "opciones": [
      "Privada",
      "Centro de Idiomas",
      "Facultad de Medicina",
      "Universidad Mayor de San Andrés"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Privada",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué lenguaje de programación se enseña en los primeros semestres de Ingeniería de Sistemas en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Biblioteca Nacional",
      "Simposio de Verano",
      "Universidad Mayor de San Andrés",
      "Python"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Python",
    "tipo": "multiple"
  },
  {
    "Pregunta": "¿Qué servicio ofrece el Departamento de Pastoral Universitaria en la UCB San Pablo?",
    "opciones": [
      "Instituto Nacional de Estadística (INE)",
      "Java",
      "Centro de Lenguas",
      "Actividades de formación espiritual y voluntariado"
    ],
    "puntos": 100,
    "respondida": false,
    "respuesta": "Actividades de formación espiritual y voluntariado",
    "tipo": "multiple"
  }
]